羅素兄弟再次表示為什麼羅拔唐尼Robert Downey Jr.值得一座奧斯卡的肯定

從 2008 年的《鋼鐵人》（Iron Man）到今年的《復仇者聯盟：終局之戰》（Avengers: Endgame），由小勞勃道尼（Robert Downey Jr.）所飾演的鋼鐵人不僅是最具人氣的角色之一，也可以說是串連起整個電影世界觀相當重要的一環，而導演搭檔羅素兄弟（Anthony and Joe Russo）近日在威尼斯影展期間受訪時，又再一次表達了他們認為小勞勃道尼的表現絕對值得一座奧斯卡獎的肯定。

「我不知道我在電影史上是否有看過這樣的現象，也就是全球的觀眾對於小勞勃道尼在電影當中的演出所做出的反應，有人在電影院裡大聲哭叫、過度換氣。我的意思是，當你能觸動世界各地的觀眾到這種程度時，那就是相當深刻的表演。我們從來沒有見過像這樣的事情，如果這不值得獲得奧斯卡的話，那我不知道什麼才值得。」

截至目前為止，因演出超級英雄類型電影而入圍奧斯卡並獲獎的只有以《黑暗騎士》拿下最佳男配角的希斯萊傑（Heath Ledger），假如漫威今年確實有意要推派小勞勃道尼角逐奧斯卡的話，勁敵或許還會包括演出隔壁棚剛拿下威尼斯影展金獅獎《小丑》（Joker）的瓦昆菲尼克斯（Joaquin Phoenix）。

今年會唔會係佢同小丑爭

CG man

咁christ 呢

Joaquin phoenix笑而不語

M狗表示認同

佢係演活左ironman 但真心唔覺佢演技點會值得拎...

咁影帝唔係淨睇演技既
唔係屆屆都係個幾個攞

支持rdj

觸動到係因為marvel fans 有attachment
唔係因為佢演技特別出眾

利申 marvel狗

一定係演技為主
當然有其他因素,上屆remi其中一個大加分因素係因為佢好難拎到提名
或者你已經失咗好多次(paul newman)
不過前提係你本身已經係大熱/次熱
佢A4嘅演技連提名都冇可能啦,仲要拎獎

你講咁多咪即係好多因素囉

RDJ演技係唔錯 但Avengers 入面唔係好有機會比佢發揮

佢絕對有資格角逐Oscar
但唔會因為呢套電影

佢算做得最大
亦都算好大發揮了
講真
Avenger咁多好戲之人
但發揮空間唔大

憑哩套戲攞既話，會係咁多屆之中最冇說服力
提名都比多佢

演員唔睇演計
上台個個仲好唔好意思拎

我覺得隊長好戲d

真心做得joker 嘅啲戲真係有份咁上下

真係

People’s choice就拎到既
Oscar就唔好玩啦
Iron man有咁logan都應該有啦

佢做Chaplin做得好喎，其實佢未做ironman之前一直係實力派，係變左ironman先變偶像派